人越大，發覺好多嘢講求利益多過分對錯

對人對事都係，表面上「好似」講緊誰對誰錯，但係意識形態上其實係睇緊靠邊邊既得益會大d，從而把口先講d咩說話出黎，展現自己係站響邊一個立場。

好多時我地一番爭論之後，以為自己企響正確既立場，但係事後諗返好多嘢，先發覺原來果陣已經俾眼前各種利益蒙蔽左雙眼，可能係fd，可能係要討好既對象，可能係展示自己道德高地。

不嬲都係
我哋電子雞 ptgf
靠自己身體賺取利益
邊有分對錯

真係好撚多人得把口
嗰啲政棍同埋鍵盤戰士
水人出去完全冇成本
佢哋做緊咩呢

因為社會無未來，無互信，所以爭取眼前利益變成求生本能。

但利益同對錯嘅衝突只係相對而言。從君王封建到依家人權自由係好咗，因為人係可以喺保障到自身利益，甚至係為自身利益嘅前提下爭取對錯公義。

所以有咩問題都好，政府只需要郁一郁班中產既在地利益，已經解決左8成社會問題

對錯係觀點與角度
利益自己永遠最清楚

已經唔想同人講道德
基本上現代社會就係一個爭奪資源0既遊戲

因為"對"嘅本質 就係利益
無一樣事係啱 但做咗會令所有人都唔開心
無一樣事係錯 但做咗會令所有人開心

可以憑手段去慫恿一堆人去幫自己奪得資源，其實都幾勁，諗起飢餓遊戲

正解
係鄉村社會啲人就有道德好多

樓主幾歲？

買賣人口，搶人田地，見人地屋企人少同埋冇男人就恰人地係鄉村地方常見既事

鄉村個道德同城市人果套係唔同
你講嘅買賣人口etc. 係鄉村入面係天經地義既事
反而報串係唔道德

鄉村有道德係因為啲人流動性好差
唔跟個規矩，比人融左都冇人理

我知道世事冇絕對既對與錯
但係我屌你 亦無需要對號入座

揸緊中指

以前知乎見過'嫁給大山的女人"啲討論post
講個女仔比人綁帶入山區
有次佢想逃走
全村所有人夾埋挖佢出來
保證唔會走漏風聲出外面
依個就係鄉村道德喇

我知你睇過相關既文章好叻好想拋書包
但係你有冇發現你忽略左我提出既其他問題然後自己係到自話自說
同埋人地篇文章寫幾多字先說服到你，你消唔消化到然後解釋返比人聽令人說服

吓你一係打長啲，我唔明你提出左啲咩問題...

我上面個post純粹係回覆緊"因為社會無未來，無互信，所以爭取眼前利益變成求生本能。"，而我指出鄉村入面正正因為流動性低etc.所以互信好強，能夠形成一套統一嘅社會風俗(我當係道德觀)姐。

所以post個問題嘅答案係"利益本身就決定對錯"，唔存在一套中立客觀嘅道德觀。

至於依啲風俗/道德好唔好我就唔討論喇。

而家冇利益誘因成個社會都好難運轉落去